多國送物資救急 華春瑩：中國始終靠自身力量抗疫情

〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎疫情延燒，中國境內的病例數也持續增加。中國外交部日前坦承中國迫切需要醫療物資，許多國家也伸出援手；發言人華春瑩6日對此表達感謝，但也不忘強調：「中方始終主要依靠自身力量應對疫情挑戰」。

中國外交部發言人華春瑩3日在例行記者會上表示，即使韓國、日本等國捐贈中國口罩，但當前「最急需的是防疫醫療物資，如醫用口罩、防護服、護目鏡等」。

根據華春瑩5日的說法，截至當天中午，日韓、泰國、馬來西亞、德國、英國、法國等21國家捐助疫情防控物資。

華春瑩表示，中國政府也對這些國家衷心感謝，但也強調，「面對疫情，中方始終主要依靠自身力量應對疫情挑戰」，稱會以「公開、透明和高度負責任」的態度與世界各國分享訊息，加強合作。

不過，對於有國家呼籲自家公民盡速離開中國，甚至祭出貿易、旅行限制措施，華春瑩多次搬出世界衛生組織（WHO）及WHO秘書長譚德塞（Tedros Adhanom）的說法，呼籲各國別「過度反應」、「聽信謠言」，要以科學、理性的態度看待和應對疫情。

幫你又話靠自己
唔幫又鬧人冇血性
低賤人種

美國佬無捐 好波

幫完你唔識感恩唔幫又屌鳩人無人性
垃圾國家死撚左佢算啦

美帝 收返隻特效藥

係我唔忍

告9 埋中國唔該

死都要臉

絕對同意，
有名俾人叫共匪，賊一樣

捐藥

其他國家幫一次係天真 第二次係心軟 第三次仲幫就係蠢架啦

藥又係美國俾你嘅
專利就攞鳩人當自己
搞到全世界咁有冇道歉

咁撚串

雜種開到聲要用中醫醫 而家係唔聽用西藥

抵你班中國狗一世做賤民

支國由得染病嗰堆自生自滅, 死哂就解決問題, 仲唔係靠自身力量抗疫情

Cut撚晒d援助

每次見撚到都笑

即使韓國、日本等國捐贈中國口罩，但當前「最急需的是防疫醫療物資，如醫用口罩、防護服、護目鏡等」。

快啲話畀日本佬聽, 支那話無收過佢啲支援

無恥到

中方始終主要依靠自身力量應對疫情挑戰
垃圾支那過橋抽板,係我就拒絕美帝嘅疫苗啦,表示不要干涉支那內政,拒絕與外國勢力勾結

私人企業、慈善團體有捐

無國界仆街幾時會出動救人?

捐多啲就會做野

中共 : 全部人都只係我既condom

之前又開聲求人幫
正廢閪

所以話，幫黎做乜撚

金仔幫完支那, 依家到金仔無錢買口罩, 唔知金仔依家係咩心情呢

日本自己都唔夠用
仲捐俾人

自生自滅嘅力量

無恥

註冊左就我架啦
關你美國咩事

邊個捐物資俾中國邊個就係on9

華死全家瑩

支那唔需要其他國家施捨
支那狗為黨捐軀係應份

垃圾國家

真係好撚無恥呀屌

應該試完work就天價or唔賣俾佢

咁怪唔知死咁多

因為國家貪鳩曬人地捐黎嘅資源，所以前線只能靠自己

唔好撚要囉屌你老味

😦😦😦

美國好似係第一個國家捐野，派專家，不過中共拒絕

但美帝都驚攬炒啦

好撚賤

請各國立刻停止干預中國內政

自己國家自己救

幫完你，送晒物資就話靠自己